\subsection{Wahl der Lösung} \label{sec:wahl}
Aufgrund der Tatsache, dass die Software sowie weitere Informationen zur Maschine nicht abrufbar sind, wird der Ansatz des Reverse-Engineerings sehr schnell verworfen. \\
Daher wird der Ansatz verfolgt, eine eigene Platine zu entwerfen. Hierzu werden die möglichen Ideen zur Umsetzung in einer Mindmap (Anhang \ref{anh:mm.pcb}) festgehalten. Die in der Mindmap fett gedruckten Wege stellen den gewählten Lösungsweg dar. Lässt man alle nicht gewählten Lösungswege weg, so entsteht Abb. \ref{pic:mindmap.wegfall}. Der Zweig der Hardware wird in der Mindmap durch die in der Maschine vorhandene Hardware vorgegeben.

\begin{figure}[ht]
	\centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Sources/Pic/solutions_short.pdf}
	\caption{Mindmap der gewählten Lösung}
	\label{pic:mindmap.wegfall}
\end{figure}

Nach Rücksprache mit den Verantwortlichen für Leiterplattendesign der Hochschule wird der Lösungsansatz eine eigene Platine zu entwickeln verworfen, da die Entwicklung den Zeitaufwand dieser Arbeit sprengen würde. Auch das Prüfen von elektrischen Platinen sowie die Konformitätserklärung der Hochschule stellen große Hürden dar.\\
Aus diesen Gründen wird die Entscheidung getroffen, eine Steuerung zuzukaufen und diese mit der vorhandenen Hardware zu verbinden.\\
Bei der Suche nach einer Steuerungsplatine fällt die Wahl auf eine Platine der Firma \textit{TRINAMIC Motion Control}, da diese Firma einer der großen Anbieter auf dem Gebiet der Schrittmotorsteuerung ist. Zudem bietet diese Firma sehr guten Support ihrer Produkte an. Aufgrund der fünf Motoren in der Maschine wird eine Platine mit sechs Kanälen benötigt, um alle Motoren ansteuern zu können. \textit{TRINAMIC} bietet auch die Möglichkeit, jeden Motor mit einem eigenen Controller zu versehen. Dies wäre aber für sechs Kanäle kostenintensiver als eine Platine für sechs Motoren, weshalb von dieser Option Abstand genommen wird.